---
title: 'Les liens utiles de la semaine 36'
date: 2013-09-04
comments: true
tags: links
cover: book.jpg
---
Voici une compilation des liens qui m’ont soit été utiles cette semaine, soit paru intéressants.

- [Pour un Web indépendant - Vincent Jousse](http://vincent.jousse.org/pour-un-web-independant/) : je partage ce point de vue, et j'essaie d'y coller sur ce blog en ne mettant pas de boutons sociaux, pas d'_analytics_, en proposant un site plus statique possible pour charger rapidement et profiter de la lecture, un template light, des articles complets et un contenu ouvert.
- [Hexpress - Human Expressions, a human way to define regular expressions](http://krainboltgreene.github.io/hexpress/) : pour écrire des expressions rationelles à l'aide d'un DSL humainement compréhensible.
- [How to disable the arrow keys in vi or vim - messaliberty](http://www.messaliberty.com/2009/01/how-to-disable-the-arrow-keys-in-vi-or-vim/) : ça y est, je me suis enfin forcé à la faire, mais il m'a fallu courage et volonté. Pas moyen de trouver le bon combo sous Ubuntu avant cette page, un ```inoremap <Up> <Nop>``` ne suffisait pas.
READMORE
